---
author: Bénédicte Lambert
description: parmesan et potimarron en ravioles gourmandes
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/ravioliamc.jpg
title: Ravioles de potimarron au parmesan et amandes
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 03/10/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 25 min
temps-preparation: 15 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 500g de potimarron
* 50g de poudre d'amandes
* 1cc d'arôme d'amandes amères
* 80g de parmesan
* 2 branches de sauge
* 4 plaques de pâtes fraîches
* sel, poivre

## Déroulé  

1. Faire cuire le potimarron en cubes dans une casserole d'eau bouillante.  
2. Mixer la chair avec la poudre d'amandes, l'arôme d'amandes amères, la moitié du parmesan et la sauge hachée.  
3. Tailler les pâtes fraîches en carrés.  
4. Déposer un peu de farce au milieu puis replier en triangle en pinçant pour sceller les bords.
5. Dans une casserole d'eau bouillante, jeter les raviolis et attendre qu'ils remontent à la surface pour les retirer.
6. Égoutter puis servir avec le reste du parmesan et quelques feuilles de sauge fraîches.